［建制暴徒］撐23條街站人士先襲擊年輕人再打區議員伍月蘭後逃走

近日由保皇黨在各區設立、聲稱支持《基本法》23條立法、維護「國家安全」的「23同盟」簽名街站，變成施暴溫床，令社區不再安全。有建制派暴力分子襲擊年輕人及上前了解的深水埗區議會副主席、公民黨區議員伍月蘭。伍被擊中面頰和被推倒在地，其後欲追近歹徒時，再被推倒，手臂及面頰受輕傷。歹徒朝美孚港鐵站方向逃去無蹤。

公民黨美孚團隊發聲明，指伍月蘭在下午3時20分巡區期間，見到該街站索取簽名市民的個人資料，故上前了解。其間伍和1名年輕人同遭建制派暴力分子襲擊，伍右邊面頰被擊中，並被推倒在地。其後施襲者往美孚地鐵站方向逃走，伍追近時再次被推倒，最終該群建制派暴力分子逃去無蹤。伍現無大礙，右邊手臂及右邊面頰輕傷，即時報警

近日由保皇黨在各區設立、聲稱支持《基本法》23條立法、維護「國家安全」的「23同盟」簽名街站，變成施暴溫床，令社區不再安全。有建制派暴力分子襲擊年輕人及上前了解的深水埗區議會副主席、公民黨區議員伍月蘭。伍被擊中面頰和被推倒在地，其後欲追近歹徒時，再被推倒，手臂及面頰受輕傷。歹徒朝美孚港鐵站方向逃去無蹤。

公民黨美孚團隊發聲明，指伍月蘭在下午3時20分巡區期間，見到該街站索取簽名市民的個人資料，故上前了解。其間伍和1名年輕人同遭建制派暴力分子襲擊，伍右邊面頰被擊中，並被推倒在地。其後施襲者往美孚地鐵站方向逃走，伍追近時再次被推倒，最終該群建制派暴力分子逃去無蹤。伍現無大礙，右邊手臂及右邊面頰輕傷，即時報警。

伍月蘭接受《蘋果》查詢時稱，今日下午出席區議會後，乘巴士返回美孚，當時有一批不明人士，在美孚港鐵站A出口附近設街站。近期她收到居民投訴，有聲稱收集支持23條立法簽名的街站，同時收集電話號碼等私隱。據她所見，開設街站人士不似平常遇見的美孚居民，對方亦操內地口音，她擔心對方為騙取個人資料的騙徒集團，故嘗試從旁觀察情況。
兩女同黨試圖將其推落樓梯

伍月蘭稱，在她觀察期間，該街站中的不明人士開始包圍她並起哄，其間一名約30餘歲的路人曾嘗試勸阻，惟街站中一名中年身穿白色外套的兇徒，即衝向該男途人揮拳施襲。她隨即叫停該名打人的白衣男子，並揚言要報警，對方亦將她打至跌倒，並向美孚港鐵站內逃走。她起身追截對方期間，曾被該白衣男再踢一腳，而男兇徒的兩名中年女同黨，曾試圖將伍推落樓梯但不成功，另一人則不斷出手抓傷她，並扯開她的口罩，警員隨後接報到場調查。

伍月蘭指，目前傷勢不算太嚴重，有幾處瘀傷，但右手疼痛得無法用力，稍後會到醫院求醫。她形容，涉事滋事分子手法相當純熟，當有人嘗試了解詳情就隨即起哄，然後多人出手施襲，更有同黨負責包圍指罵反指她打人，「情況好得人驚，嗰班人行為完全唔似本地人」，促警方認真調查。

Push

而家個世代，只要愛國親政府
打人都可以免於牢獄之苦

黑警:cctv影到，但我就係要做曱甴扮睇唔到

大大力推！！！

推

遲早打劫嗌我愛共產黨都冇事

唔選擇C就會係咁

呢d先係暴徒

愛國賊